**阿道弗斯·弗雷德里克王子**（，），剑桥公爵（），[英国国王](../Page/英国.md "wikilink")[乔治三世和](../Page/乔治三世_\(英国\).md "wikilink")[夏洛特王后的第七子](../Page/夏洛特_\(梅克倫堡-施特雷利茨\).md "wikilink")。（他的两个弟弟夭折，形同是小儿子。）

阿道弗斯·弗雷德里克王子殿下拥有[英国陆军元帅](../Page/英国陆军元帅.md "wikilink")、**剑桥公爵**、**蒂珀雷里（提派累立）伯爵**(Earl
of Tipperary)和**卡洛登男爵**(Baron
Culloden)等众多头衔，他生于[白金汉宫](../Page/白金汉宫.md "wikilink")。1786年夏天他和他的哥哥们[恩斯特·奧古斯特王子](../Page/恩斯特·奧古斯特一世_\(漢諾威\).md "wikilink")(1799年授坎伯兰公爵)和[奧古斯特·弗雷德里克王子](../Page/奧古斯特·弗雷德里克王子_\(苏克塞斯公爵\).md "wikilink")（1799年授苏克塞斯公爵）一起被送到[德国](../Page/德国.md "wikilink")[哥廷根大学学习](../Page/哥廷根大学.md "wikilink")。1791年，他和欧内斯特王子到[汉诺威在汉诺威司令官冯](../Page/汉诺威.md "wikilink")·弗赖塔格陆军元帅的的监察之下接受军事训练。1794年他晋升上校，1798年为陆军中将，1813年被授[英国陆军元帅](../Page/英国陆军元帅.md "wikilink")。在1786年6月6日[乔治三世国王授于他](../Page/乔治三世_\(英国\).md "wikilink")[嘉德骑士勋章](../Page/嘉德骑士勋章.md "wikilink")，1801年11月17日封他为[剑桥公爵](../Page/剑桥公爵.md "wikilink")、蒂珀雷里（提派累立）伯爵和卡洛登男爵。

剑桥公爵1818年5月7日第一次在[黑森](../Page/黑森.md "wikilink")-卡塞尔结婚，随后在6月1日在[白金汉宫](../Page/白金汉宫.md "wikilink")。妻子是他的远房表妹[奥古斯塔](../Page/黑森-卡塞尔的奥古斯塔.md "wikilink")（1797年7月25日-1889年4月6日)，黑森-卡塞尔领地亲王腓特烈三世的三女儿.
两人相差23岁, 但十分恩爱。剑桥公爵和公爵夫人有三个孩子：

## 家庭

### 祖先

<center>

</center>

### 子女

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>出生</p></th>
<th><p>過世</p></th>
<th><p>结婚</p></th>
<th><p>子嗣</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/乔治亲王_(剑桥公爵).md" title="wikilink">乔治王子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>和莎拉·路易莎·费勃拉柴结婚 (违反1772年皇家婚姻法案)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奥古斯塔郡主_(剑桥).md" title="wikilink">奥古斯塔郡主</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>和<a href="../Page/梅克伦堡统治者列表.md" title="wikilink">梅克伦堡-施特雷利茨大公</a><a href="../Page/弗里德里希·威廉_(梅克伦堡-施特雷利茨).md" title="wikilink">弗里德里希·威廉结婚</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿道夫·弗里德里希五世_(梅克倫堡-施特雷利茨).md" title="wikilink">阿道夫·弗里德里希五世</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玛丽·阿德莱德郡主_(剑桥).md" title="wikilink">玛丽·阿德莱德郡主</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>下嫁<a href="../Page/符腾堡.md" title="wikilink">符腾堡王国的</a><a href="../Page/弗朗西斯_(第一代泰克公爵).md" title="wikilink">泰克郡王弗朗西斯</a>(1837-1900). 5年后和丈夫一起被符腾堡国王<a href="../Page/卡尔一世_(符腾堡).md" title="wikilink">卡尔一世</a> 晋升为泰克公爵和夫人.</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪麗王后_(英國).md" title="wikilink">瑪麗王后</a><br />
劍橋侯爵阿道弗斯·剑桥<br />
弗朗西斯王子<br />
阿斯隆伯爵亞歷山大·剑桥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[A](../Category/英國王爵.md "wikilink")
[A](../Category/英国君主儿子.md "wikilink")
[A](../Category/聯合王國公爵.md "wikilink")
[A](../Category/英國陸軍元帥.md "wikilink")
[A](../Category/嘉德騎士.md "wikilink")
[Category:劍橋公爵](../Category/劍橋公爵.md "wikilink")